遭中共迫害滯留台機場 陸異見人士移民加拿大

遭中共迫害滯留台機場
陸異見人士移民加拿大

大陸異見人士顏克芬（又名顏伯鈞，圖）和劉興聯，去年9月下旬飛抵台灣桃園機場，聲稱遭迫害申請政治庇護，隨後滯留機場233天，當中顏日前獲准以專業移民加拿大，18日搭機離台，隔天飛抵渥太華；劉興聯因高血壓與糖尿病等身體因素，正留台治療。

劉興聯留台治療

據自由亞洲電台昨日上午在普通話頻道粉絲專頁報道，44歲的顏克芬於18日晚間持中華人民共和國護照，從桃園機場飛往加拿大多倫多，並在19日轉抵渥太華。顏受訪時表示，感謝台灣、加拿大政府和所有幫助過他的朋友和非政府組織。顏今年初入境台灣時，協助擔保的華人民主書院董事主席曾建元，昨對中央社證實事件，並表示顏是以專業能力獲准移民加拿大。至於與顏一同來台的64歲的劉興聯，曾則表示，他因高血壓與糖尿病等身體因素，必須繼續留在台灣治療，待狀況穩定後，再考慮下一步。

對於上述兩人的情況，大陸委員會發言人邱垂正昨日表示不作評論。顏克芬與劉興聯，去年9月27日持中華人民共和國護照從泰國過境台灣時，自稱是遭中共迫害的異見人士，盼申請政治庇護。兩人滯留桃園國際機場管制區4個多月，今年1月30日先出境至第三國，再透過永久和平發展協會以專業交流名義邀訪，獲准入境，等待轉送第三國。兩人的經歷儼如荷李活電影《機場客運站》（The Terminal）翻版。

中央社

上一則
上一則
斥華遊客非法使用 尼泊爾禁支付寶